<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<labels xmlns:gmd="http://www.isotc211.org/2005/gmd"
        xmlns:gts="http://www.isotc211.org/2005/gts"
        xmlns:gco="http://www.isotc211.org/2005/gco"
        xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml"
        xmlns:srv="http://www.isotc211.org/2005/srv"
        xmlns:gmx="http://www.isotc211.org/2005/gmx"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../../../../../../labels.xsd">
  <element name="gmd:title" id="360.0"
           context="/gmd:MD_Metadata/gmd:identificationInfo/gmd:MD_DataIdentification/gmd:citation/gmd:CI_Citation/gmd:title">
    <label>Nom complet</label>
    <description>Intitulé exact de la ressource qui permet de l’identifier
      explicitement.
    </description>
    <help>Le domaine de valeur de cet élément de métadonnées est du texte libre.
      Exemple : Inventaire exhaustif de la flore vasculaire de Mayotte

      Nom caractéristique et souvent unique sous lequel la donnée est connue.
      Exemple : Abondance des mammifères marins
    </help>
  </element>
  <element name="gmd:alternateTitle" id="361.0">
    <label>Nom usuel</label>
    <description>Intitulé utilisé pour dénommer couramment la ressource.
    </description>
    <help>Correspond à un sigle, une abréviation, un acronyme ou un diminutif du
      nom complet.
      Le domaine de valeur de cet élément de métadonnées est du texte libre.
      Exemple : Atlas de la flore vasculaire de Mayotte
    </help>
  </element>
  <element name="gmd:abstract" id="25.0">
    <label>Résumé</label>
    <description>Brève description du dispositif de collecte et/ou du programme associé, et de ses objectifs. Bref résumé narratif du contenu du jeu de données.</description>
    <help>
      Le domaine de valeur de cet élément de métadonnées est du texte libre.
      Exemple : Inventaire exhaustif de la flore vasculaire de Mayotte par unité de maille de 1x1 km

      Exemple : Etude d'abondance et de distribution des mammifères marins par méthode de transects de ligne et acoustiques. Objectifs: Indices d'abondance, répartition spatiale, description du peuplement, structure des stocks. Suivi des populations.
    </help>
  </element>
  <element name="gmd:purpose" id="26.0">
    <label>Objectifs scientifiques</label>
    <description>Cet élément fournit des informations générales sur les objectifs scientifiques, les buts, etc. des travaux réalisés dans le cadre du dispositif de collecte.</description>
    <help><![CDATA[
      Exemple : les objectifs du réseau SEBIOPAG sont :
      <ul>
      <li>Comprendre les facteurs et mécanismes de contrôle des populations animales ou végétales d'intérêt,</li>
      <li>Comprendre les facteurs et processus impliqués dans la production effective des services écosystémiques,</li>
      </ul>
      ]]></help>
  </element>

  <element name="gmd:code" id="207.0" context="gmd:MD_Identifier">
    <label>Identifiant</label>
    <description>Valeur identifiant le dispositif de collecte de manière unique. Le domaine de valeur est du texte libre.</description>
    <help><![CDATA[De façon à être homogène avec la méthode d’attribution d’un identifiant unique à une donnée (Cf. Standard de données Occurrence taxon), l’identifiant unique doit  se présenter sous la forme suivante : http://paca.sinp.fr/DC/KJHKHKE45LK45UY7bU
    <br/>
    Il conviendra de se reporter à <a href="http://www.naturefrance.fr/sites/default/files/fichiers/ressources/pdf/sinp_identifiantpermanent.pdf">la note sur les identifiants permanents du SINP</a>.
    <br/>
    L’attribution d’un identifiant unique peut se faire par concaténation de :
    <ul>
     <li>l’identifiant de l’autorité (entité qui est habilitée à attribuer l’identifiant unique), par exemple http://paca.sinp.fr</li>
     <li>du type d’objet identifié : DC (pour dispositif de collecte) ;</li>
     <li>d’une chaîne de caractère unique au sein de l’autorité, par exemple KJHKHKE45LK45UY7bU. Afin d’assurer l’unicité de cet élément le format UUID (Universal Unique Identifier) doit être utilisé.</li>
     </ul>
     ]]></help>
  </element>
  <element name="gmd:description" context="gmd:EX_Extent">
    <label>Précision sur la cible géographique</label>
    <description>Emprise réelle et effective du territoire couvert par les données actuellement issues du dispositif de collecte décrit par cette fiche. Le domaine de valeur est du texte libre.</description>
  </element>
  <element name="gmd:processStep" id="84.0">
    <label>Historique</label>
    <description>Liste des événements qui sont à l’origine de la ressource, la création et les événements majeurs pots-création.</description>
    <help><![CDATA[
      Cet élément de métadonnées est composé de deux champs « date » et « événement » qui forment autant de couples qu’il y a d’événements.
      Exemple :
      <ul>
      <li>Date : 01-01-2008</li>
      <li>Evènement : Phase de test de l'Atlas sur Mayotte</li>
      </ul>
      ]]>
    </help>
  </element>

  <element name="gmd:maintenanceAndUpdateFrequency" id="143.0">
    <label>Fréquence d'actualisation</label>
    <description>Fréquence du « Monitoring », c’est-à-dire la fréquence (périodicité) des phases opérationnelles du dispositif, autrement dit la fréquence des cycles de production / collecte des données.
      Le domaine de valeur de cet élément de métadonnées est du texte libre.
      Exemple : Tous les deux ans.
    </description>
  </element>
  <element name="gmd:keyword">
    <label>Mot-clé</label>
    <description>Termes décrivant le dispositif de collecte, liés aux thématiques, territoires, programmes, etc. Ces termes peuvent provenir d’un ou plusieurs thésaurus. Le domaine de valeur est du texte libre.
      Exemple : flore vasculaire</description>
  </element>
  <element name="gmd:lineage">
    <label>Généalogie</label>
    <description>La généalogie fait état de l’historique du traitement et/ou de la qualité générale de la série de données.</description>
    <help>Le cas échéant, elle peut inclure une information indiquant si la série de données a été validée ou soumise à un contrôle de qualité, s’il s’agit de la version officielle (dans le cas où il existe plusieurs versions) et si elle a une valeur légale.
      Le domaine de valeur de cet élément de métadonnées est du texte libre.
      Exemple : La production des données est assurée par les DREAL. Celles-ci sont ensuite validées et consolidées par le MNHN.</help>
  </element>
  <element name="gmd:supplementalInformation" id="46.0">
    <label>Système de référence temporelle</label>
    <description>Description du système de référence temporelle utilisé.</description>
    <help>Cet élément de métadonnées est défini par un code et un espace de noms sous forme de chaînes de caractères.
      Exemple : Calendrier grégorien</help>
    <helper>
      <option value="Calendrier grégorien">Calendrier grégorien</option>
    </helper>
    <condition/>
  </element>

  <element name="sinp:CI_ResponsibleParty">
    <label>Acteur</label>
  </element>

  <element name="gmd:individualName">
    <label>Nom complet de l'acteur</label>
    <description>Dénomination exacte de l’acteur (nom officiel), qui permet de l’identifier explicitement. </description>
    <help>Correspond au nom entièrement développé. Aucun sigle, acronyme, diminutif, abréviation. Le domaine de valeur est du texte libre.
      Exemple : Muséum National d’Histoire Naturelle</help>
  </element>
  <element name="gmd:organisationName">
    <label>Structure mère</label>
    <description>Organisme mère dans le cas d’un acteur hiérarchisé. Le domaine de valeur est du texte libre.</description>
    <help>Exemple : si l’acteur est la Direction de l’Eau et de la Biodiversité, la structure mère est le MEDDE.</help>
  </element>

  <element name="sinp:altIndividualName">
    <label>Nom usuel de l’acteur</label>
    <description>Dénomination utilisée pour désigner couramment l’acteur.</description>
    <help>Correspond à un sigle, une abréviation, un acronyme ou un diminutif du nom complet. Le domaine de valeur est du texte libre.
      Exemple : MNHN</help>
  </element>

  <element name="sinp:responsiblePartyStatus">
    <label>Statut de l’acteur</label>
    <description>Statut de l’acteur. Le domaine de valeur de cet élément de métadonnées est défini en annexe.</description>
    <help>Exemple : Etablissement public de l'Etat</help>
  </element>

  <element name="sinp:extentDescription">
    <label>Territoire d’action</label>
    <description>Nom du territoire sur lequel intervient potentiellement l’acteur. </description>
    <help>Les différents items possibles pour la réponse à ce champ sont organisés hiérarchiquement, chaque niveau pouvant être sélectionné. Pour le domaine terrestre, la hiérarchie suit la logique administrative. Pour le domaine marin les territoires sont définis en annexe.
      Exemple : Métropole</help>
  </element>

  <element name="sinp:scopeDescription">
    <label>Domaine</label>
    <description>Précision du domaine d’action de l’acteur. Les valeurs possibles pour cet élément de métadonnées sont Terre, Mer et Paysage.</description>
  </element>

  <element name="sinp:history">
    <label>Historique</label>
    <description>Liste des événements majeurs concernant l’acteur. Ce champ est décomposé en deux sous-champs (date et événement) qui forment autant de couples qu’il y a d’événements.</description>
  </element>

  <element name="sinp:temporalExtent">
    <label>Période d’intervention</label>
    <description>Période de temps durant laquelle un acteur intervient. Cette période est exprimée sous la forme d’un intervalle de dates exprimé par la date de début et la date de fin.</description>
  </element>

  <element name="sinp:description">
    <label>Commentaires</label>
    <description>Informations complémentaires permettant d’ajouter les informations manquantes sur l’acteur. Le domaine de valeur est du texte libre.</description>
  </element>

  <element name="sinp:relatedResponsibleParty">
    <label>Acteurs associés</label>
  </element>

  <element name="sinp:database">
    <label>Base de données</label>
    <description></description>
  </element>
  <element name="sinp:name" context="sinp:Database">
    <label>Nom de la base de données</label>
    <description>Intitulé exact de la base (nom officiel), qui permet de l’identifier explicitement.
      Exemple : Sextant
    </description>
  </element>
  <element name="sinp:url" context="sinp:Database">
    <label>Adresse de la base de données</label>
    <description>Adresse Internet d’accès à la base de données.
      Exemple : http://www.ifremer.fr/sextant/
    </description>
  </element>
  <element name="sinp:startYear" context="sinp:Database">
    <label>Année de mise en place de la base de données</label>
    <description>Première année de bancarisation des données, c’est-à-dire la date, à l’année près, à laquelle les premières données ont été intégrées dans la base de données, postérieurement à sa création.
      Exemple : 1990</description>
  </element>
  <element name="sinp:history" context="sinp:Database">
    <label>Historique de la base de données</label>
    <description>Liste des événements qui sont à l’origine directe ou indirecte de la mise en place de la base et les événements majeurs depuis.
      L’historique est défini par une date et un événement sous forme d’une chaîne de caractères.
      Exemple :
      Date : 01-01-2005
      Evénements : Ouverture de la base de données aux partenaires extérieurs</description>
  </element>
  <element name="sinp:contact" context="sinp:Database">
    <label>Contact sur la base de données</label>
    <description>Nom de l’acteur intervenant sur la base de données.
    </description>
  </element>
  <element name="sinp:MD_DigitalTransferOptions">
    <label>Ressources en ligne, hors ligne et bases de données</label>
  </element>

  <element name="sinp:DispositifIdentification">
    <label>Dispositif de collecte</label>
    <description></description>
  </element>
  <element name="sinp:observationDetails">
    <label>Description des données observées</label>
    <description></description>
  </element>
  <element name="sinp:ObservationDetails">
    <label>Description des données observées</label>
    <description></description>
  </element>
  <element name="sinp:descriptiveKeywords" context="sinp:ObservationDetails">
    <label>Groupe écologique et géologique</label>
    <description>Thème précis auquel se rapporte le jeu de données collecté par le dispositif.
      Cet élément de métadonnées est exprimé par une chaîne de caractères sous la forme d’un mot-clé. Les valeurs doivent être issues des référentiels TaxRef (https://inpn.mnhn.fr/programme/referentiel-taxonomique-taxref) ou HabRef (https://inpn.mnhn.fr/telechargement/referentiels/habitats) selon qu’il s’agit de taxons ou d’habitats. Pour les paysages ou les géotopes, il s’agit d’un texte libre.
      Dans le cas de taxons, la valeur saisie doit être la plus englobante possible.
      Exemple : Pteridophyta</description>
  </element>
  <element name="sinp:ecologicalTarget" context="sinp:ObservationDetails">
    <label>Cible écologique et géologique</label>
    <description>Précision sur le type de données : nom des espèces, habitats, géotopes, milieux suivis par exemple.
      Le domaine de valeur de cet élément de métadonnées est du texte libre.
      Exemple : Flore vasculaire (Trachéophytes) de Mayotte</description>
  </element>
  <element name="sinp:parameter" context="sinp:ObservationDetails">
    <label>Paramètre observé ou mesuré</label>
    <description>Énumération et/ou description des différents paramètres, variables… qui sont étudiés / suivis / observés / mesurés.
      Le domaine de valeur de cet élément de métadonnées est du texte libre.
      Exemple : taxons, localisation, abondance-dominance, effectif, menaces, phénologie...</description>
  </element>
  <element name="sinp:resolution" context="sinp:ObservationDetails">
    <label>Résolution du (ou des) paramètre(s)</label>
    <description>Niveau de précision auquel sont collectées les données sous forme de texte libre
      Exemples : à l’hectare, au km², au km de cours d’eau, à la commune, au canton, au département…
      Le domaine de valeur de cet élément de métadonnées est du texte libre.
      Exemple : Inventaire général : maille de 1x1 km. Inventaire des taxons patrimoniaux : localisation ponctuelle.</description>
  </element>
  <element name="sinp:updateFrequency" context="sinp:ObservationDetails">
    <label>Fréquence d’actualisation</label>
    <description>Fréquence du « Monitoring », c’est-à-dire la fréquence (périodicité) des phases opérationnelles du dispositif, autrement dit la fréquence des cycles de production / collecte des données.
      Le domaine de valeur de cet élément de métadonnées est du texte libre.
      Exemple : Tous les deux ans.</description>
  </element>
</labels>