<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
         xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
         xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
  <skos:ConceptScheme
          rdf:about="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial">
    <dc:title>Niveau territorial</dc:title>
    <dc:description/>
    <dcterms:issued>2015-11-27</dcterms:issued>
    <dcterms:modified>2015-11-27</dcterms:modified>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre"/>
    <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Marin"/>
  </skos:ConceptScheme>

  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>Terrestre</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'></skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre/international'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>International</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'>Dispositif impliquant la France et un ou
      plusieurs pays extérieur(s) à l’Union européenne. Exemple : réseau
      d’observation paneuropéen.
    </skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre/europeen'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>Européen</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'>Dispositif mis en place dans le cadre de
      l’Union européenne et impliquant la France. Il s’agit de dispositifs qui
      concernent l’ensemble ou une partie de l’Union européenne dont la France
      (le territoire sur lequel portent les données correspond à l’ensemble ou
      une partie de l’Union européenne dont la France).
    </skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre/national'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>National</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'>Dispositif français (outre-mer compris). Il
      s’agit de dispositifs qui généralement concernent l’ensemble du territoire
      français, tout au moins l’ensemble de la métropole et/ou l’ensemble de
      l’outre-mer ; dans ce cas, le territoire sur lequel portent les données
      correspond à l’ensemble de la métropole ou à l’ensemble de l’outre-mer ou
      à la France toute entière.
      Il peut s’agir aussi de dispositifs d’ampleur nationale, piloté /
      coordonné / organisé au niveau national, qui concernent potentiellement
      tout le territoire mais qui dans les faits ne s’appliquent qu’à une partie
      seulement du territoire ; c’est par exemple le cas du suivi national des
      grands prédateurs (ours, loup, lynx) sous la responsabilité de l’ONCFS qui
      ne concerne de fait que les zones de présence de ces espèces (zones où
      l’ONCFS organise effectivement le suivi).
    </skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre/interregional'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>Interrégional</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'>Dispositif qui ne concerne qu’un nombre
      limité de régions. Il s’agit de dispositifs qui généralement concernent
      deux régions limitrophes, par exemple dans le cadre d’un suivi naturaliste
      organisé sur un site protégé / géré à cheval sur deux régions tel qu’un
      PNR transrégional. Le territoire sur lequel porte les données peut
      correspondre à la totalité des différentes régions concernées ou bien à
      une partie seulement de chacune de ces régions.
    </skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre/regional'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>Régional</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'>Dispositif qui ne concerne qu’une seule
      région. Il s’agit en général de dispositifs mis en place par la région,
      par une autorité déconcentrée de l’état de niveau régional (une DREAL par
      exemple) ou par une association de portée régionale ; dans ce cas, le
      territoire sur lequel portent les données est généralement celui de la
      région toute entière.
      Il peut également s’agir de dispositifs locaux concernant au moins deux
      départements (ou une partie de deux départements), mais pas tous les
      départements de la région, par exemple dans le cadre d’un suivi
      naturaliste organisé sur un site protégé / géré à cheval sur plusieurs
      départements d’une même région (tel que la Sologne) ; dans ce cas, le
      territoire sur lequel portent les données n’est qu’une partie seulement de
      la région.
    </skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre/departemental-ou-intercommunal'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>Départemental ou intercommunal
    </skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'>Dispositif qui ne concerne qu’un seul
      département, dans sa totalité ou en partie seulement. Il s’agit en général
      de dispositifs mis en place par le département, par une autorité
      déconcentrée de l’état de niveau départemental ou par une association ;
      dans ce cas, le territoire sur lequel portent les données est généralement
      celui du département tout entier.
      Il peut également s’agir de dispositifs locaux ne concernant qu’une partie
      d’un département ; dans ce cas, le territoire sur lequel portent les
      données n’est qu’une partie seulement du département.
    </skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre/communal'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>Communal</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'>Dispositif qui ne concerne qu’une seule
      commune, dans sa totalité ou en partie seulement. Il s’agit en général de
      dispositifs mis en place à l ‘échelle d’une commune ou sur un site bien
      définit dont l’emprise est entièrement comprise dans les limites
      communales.
    </skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Terrestre"/>
  </skos:Concept>


  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Marin'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>Marin</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'></skos:definition>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Marin/Mondiale'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>Mondiale</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'></skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Marin"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Marin/regionmarine'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>Région marine (UNEP)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'></skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Marin"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Marin/sousregion'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>Sous région(LME Regional Seas, OSPAR, ZEE incluse)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'></skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Marin"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Marin/secteur'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>Secteur (déclinaison de la sous-region en secteurs biogéographiques/administratifs à valider par les experts locaux)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'></skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Marin"/>
  </skos:Concept>
  <skos:Concept
          rdf:about='http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Marin/local'>
    <skos:prefLabel xml:lang='fr'>Local (unité de gestion)</skos:prefLabel>
    <skos:definition xml:lang='fr'></skos:definition>
    <skos:broader rdf:resource="http://inventaire.naturefrance.fr/thesaurus/sinp/niveau-territorial#Marin"/>
  </skos:Concept>
</rdf:RDF>

